伊朗諾獎得主倡台設劉紀念日

伊朗諾獎得主倡台設劉紀念日

4,472

適中字型較大字型

■美國華盛頓有市民於街上悼念劉曉波。

【本報訊】「無國界記者」亞洲首個辦事處昨在台北揭幕，組織秘書長表示台灣是亞洲言論自由最開放的地方，是在此設點而棄香港的主因。與會的伊朗諾貝爾和平獎得主伊巴迪譴責中共謀殺劉曉波，更建議台灣設劉曉波紀念日及立紀念碑。

無國界記者辦事處駐台

無國界記者組織亞洲行政中心昨在台北國家圖書館舉行成立發佈會，秘書長德洛瓦、諾貝爾和平獎得主伊巴迪女士等人出席。德洛瓦以曾獲無國界記者最高榮譽「捍衞言論自由獎」的劉作開場，「可毫無疑問地指出，劉曉波是被殺的……我們非常遺憾，沒盡自己責任搶救劉」。對於無國界記者組織選擇台灣而放棄落戶香港，德洛瓦指台灣狀況比香港好，工作人員在港或會受監視；台灣作為亞洲言論自由最開放的地方，能提供安全及良善工作環境。
無國界記者組織的訪問團前日與台總統蔡英文見面時，表達了台灣可扮演影響中國的關鍵角色，伊巴迪更建議台通過立法訂定劉曉波紀念日等，蔡表示會責成相關部門積極思考。伊巴迪是伊朗首位女法官，因長期爭取婦女及兒童權利，2003年獲頒諾獎。她此行對台媒表示，劉在獄中得癌症但沒獲得需要的治療，中國政府是謀殺者。
《蘋果》記者

上一則

追思彌撒 神父：劉活出良知

下一則

傳劉霞「被旅遊」到雲南

係台灣搞好啦, 唔好搞香港

美國華盛頓有市民於街上悼念劉曉波。